響香港就講廣東話

而家出街唔止啲中年大叔阿嬸
連啲中學生小學生都講蝗語傾計
仲要上到巴士大大聲講野又亂衝亂撞

(肯定又會有人話一早已經係咁
雖然的確係咁 但呢兩年出現次數係再急劇上升)

如果仲讀緊書既你地
見到你有啲咁既同學
就叫佢地黎到香港就講返廣東話
教識佢地乜野係入鄉隨俗而唔係當世界圍住佢地行！

咪又係中文

粵語

中你老母

00後新移民即block

「中文」係消滅粵族身份認同既統戰詞語

你打字叫粵語？

正如美式英語，英式英語
咪又係英文

接受唔到現實逃避現實
你不如去死

我係打緊粵語

偷換概念
美式英文同英式英文係咪溝通得到？

你搵個唔識粵語嘅中國人，睇吓同只識粵語嘅香港人溝唔溝通得到

蝗語4聲 同 粵語 9聲 都差十萬八千埋啦
美式英語 同 英式英語 發音有咁大差別咩？

粵語係語言
中文係文字
你可以打"語言"出嚟？

識中文就得

所以咪都係中文

用晒粵語語法寫出嚟，班唔識粵語嘅中國人咪一樣睇唔明。仲死撐

block左D傻西咪算

唔可以互相溝通，就唔係同一種語言。小學畢業未？

你可以講蝗語
但我唔會理你
要同我溝通傾計請用粵語，英文都可以
香港境內我淨係粗操你媽個b一句蝗語

多數的語言學者會試著依尋社會語言學的定義，將「相互理解性」視為是判斷「方言」或「語言」時最重要的一個判準。簡單來講，如果一個人會使用甲語言，在不用另外教導的情況下，他也可以了解乙語言的話，那麼，這個乙語言就可以被視為是甲語言的方言，或者甲語言可以被視為是乙語言的方言。

印尼文同泰文咪又一樣
一樣睇唔撚明

咩係粵語寫法？可唔可以用粵語寫個"人"字出嚟？
你想講白話下嘛？
真正廣東話發源地會唔會係廣州呢？

語法，即係grammar. 盲就去睇眼科

溝通有好多方式
你識叫隻狗坐低唔通識講狗話？

人地自己傾計用咩語言都要你管
要屌就屌佢地同你講野果陣唔用廣東語喇

人地自己傾計用咩語言都要你管
要屌就屌佢地同你講野果陣唔用廣東話喇

唔好轉移視線，發源地係點都好，都唔係“中文”，即粵語或粵語入文，並唔係中國以北平話為基礎嘅中文

我以上講咪又係中文，係文法
邊個盲？

唔係中文都講得出，連登仔又贏

又偷換概念，上面講緊兩種語言唔可以喺唔學過之下溝通到，就係唔同語言。仲要死撐到幾時？

你上面將我講嘅“語法”，偷換為“寫法”。當然係你盲

中文咪睇得明囉
係睇唔明殘體字

兩隻唔同語言叫同一個名。根本就有問題

上面班無學過粵語嘅會睇得明粵語入文？鳩噏有個限度啦

入呢D post真係block到唔少on9仔

哦，我一直講緊中文
語法你搵樓主同你研究，佢都係針對語言

我針對文字

唔少即係幾多？

大部份中文本身一個字都有唔同讀音啦

屌你老母五毛狗

( Show Blocked User - 小雞入森林 )

我都係走先
開始有唔理三七廿一屈鳩人五毛嘅野人出沒

Show Blocked User - 小雞入森林
就算攞個學術上有全世界共識既定義出嚟解釋乜係語言乜係方言，佢都會話中國唔係咁睇。我就一直只會係香港對班友講英語或者粵語，佢明就明，唔明就算。入鄉隨俗從來都唔係哩種生物會做既野，移民去英美德日意法澳加都可以話自己中國世界第一，應該全世界睇中國頭，之後集中自成一巿，改變當地文化同生態，話就話全世界都有衰人，但咁厚顏無恥之徒得中國獨有。

文字一樣。用粵語入文，一樣同所謂標準中文，喺無學過之下無法溝通。你要死撐到幾時？

你呢度係將語文偷換去文字度

你係咁玩偷換概念，畀人咁覺得，係你問題啦

係，英文都要禁埋

痴撚線架

你自己咪又係打「我講緊中文文」

“講緊”，已經係打出黎粵語

你試下用”中文”話比人聽你”講緊”野

咁係你廢姐

日韓印尼泰文你全部都唔識
唔通佢地又係同一種語言

點解打唔到 知唔知咩叫口語 同書面語？ 五毛想搞分化搞上腦

其實係到分廣東話普通話嘅人都只不過係想
強調自己講廣東話係香港人嘅嗰份優越感
其實講啲咩有所謂咩？問心你真係聽唔明普通話？又唔見你話聽唔明台灣普通話？
外國人黎到香港講西班牙文法文英文又唔見你屌？唔係話要入鄉隨俗咩？

垃撚圾

支持

又屈人有優越感

廣州已經玩緊推普滅粵

響你老母閪

你已經做咗，大家都做緊，用緊中文對話
講字同緊字都係中文
而英文係talking

我都係講粵語，寫中文
大家同一語文，唔同想法咪係係排斥
根本係晌兒登要講兒登話

打字都有口音仲學人講廣東話
屌你老母收皮啦

你要將文字同語文偷換到幾時？

日本人用漢字=日本人寫中文=中國人識睇日文

じゃあ、共に日本語を話しましょう！

日本都用漢字。但無人會話日本用緊中文

喂樓主
我響你老母閪啊

我打緊就係廣東話 係咪有咩問題？

其實偷咩換啫
粵語廣東話普通話國語白話香港話

都係中文，係不變嘅事實
只係有人硬係要避開中文，去研究中文入面嘅語言發音

係我偷換定係有人掩耳盜鈴

夠唔夠膽同鬼佬咁講

狗口長不出象牙 就算講廣東話
身體都係流住蝗血 始終都係大陸狗既事實永遠不變

講講吓語文，你就屈去文字，咁唔係偷換係乜。
你上面嘅講法，只係將中國內唔同語言老屈做方言嘅中國式老屈講法嚟。上面已經講咗語言點定義，你就不斷選擇性失明

冇問題
我都唔會對住隻牛彈琴

粵語係語
中文係文

廣東話係中文，係人話
滿清狗語等同狗吠

仲有，文法唔同上面我已經講過，你又屈去發音度。你咁都唔叫偷換，點先叫偷換？

#18已經指出咗語言嘅定義。

算鳩數啦
又唔見你叫D外國人講廣東話
你都識講人地係中國人 你自己係香港人
唔講我以為你當佢地係自己人

一路都當緊自己係o係香港生活既「外國人」，差在未移到民取消個國籍姐

重有就係
響你老母咩

響你老母閪垃圾樓主

我隔離已經講緊

有冇響鳩樓主老母

琴日見住兩件00後講蝗語仲話返大陸慶生

直接屌佢地啦

係中文呀
粵語用嘅唔係中文？

而蝗語就係用支文
請問關我地咩事

香港粵語同廣東星馬嗰啲都唔唔同喇,但大致上都叫溝通到.

其實住香港啲白人都應該要識廣東話

屌你老母你係咪on9㗎？
有用到同一啲字就係同一個語言？
English同Spanish都share好多letters 咁兩者係唔係同一個語言呀？
你老母有幾on9先會生你依隻嘢出嚟

寫粵文 講粵語
唔好畀支那胡語混洧視聽

緊喺要啦，樓主話喺香港就要講廣東話，外來人要入鄉隨俗，大陸人唔準講國語，鬼佬唔準講英文，邊個講邊個就喺五毛賣港賊

屌你老母

入你老母，你忘本呀扑街仔，你係香港人你明唔明？除非你唔係

傻西，搵得錢少要出多幾個post，驚唔夠錢過年同你老豆老母執骨呀？

今日有個陪診員 淨係識講普通話 比個男護士話佢呢到香港嚟 你唔識講廣東話就打返去老人院叫人幫你講

盲？標題講緊打字咩？

之前坐地鐵聽過三個小學生一齊講蝗語，當其中一個落咗車，剩低嗰兩個講翻啲勁流利嘅廣東話

明明識講中文，諗起都打冷震

之前叫乜又點？代表正確？

仲有97前所教嘅，係用粵語文法入文嘅文章嗎？

依家周街啲中小學生都大大聲講普通話

相反以前未見過呢個現象

傻豬，粵語係語，可以入文，但並非文
唔係你愛佢佢就會變文
都唔係教返個事實你知就等於五毛
下下話人收共產黨錢，你同民主黨有咩分別？

Cantonese ， Mandarin

如果你真心覺得咪又係中文 咁無問題啦
我地堅持講粵語 咪姐係堅持講中文 一樣姐
你嘈乜鳩呢喺度

語言同文字都未識分 你返你老母個系啦到游水啦

你返去學校讀下書先

Show Blocked User - 小雞入森林

番去支那住 咪又係地球

響你老母咩響

英式英語有冇被消失？
你覺得粵語過多三十年會點

得喇，知你隻支那豬識講狗話，叻仔
hand hand, good boy

隻支那仔明唔明自己吠緊乜？

英文都咪撚講呀

中你老母咩

收皮啦

你地同d畜牲講道理冇用架
佢地唔撚會明

香港叫粵文
支那叫中文
咁都分唔清就9成9支那種

其實你起2樓個留言一早錯撚晒啦 你自己都識講語言同文字係2樣野啦 樓主一直focus on 個”講”字 你又on99咁話”咪又係中文” 邊個偷換概念大家有眼睇啦 仲死雞撐飯蓋

有日去見part time，對方話都而家幾多講普通話嘅學生，我就同自己講，人地用普通話問，我照用返粵語，聽唔明係你問題，唔係我問題 要我用普通話同啲學生講嘢，最多咪唔做

話講廣東話冇問題
但用入鄉隨俗做理據就
因為當年就係冇入鄉隨俗我地而家先講緊廣東話

語言嘅定義應以發音為主，因為語言發展係先有聲再用符號將口講嘅內容記低

而韓語、日語、越南語都曾經借助古漢朝嘅文字來將口語記低，之後再慢慢發展出自己獨有嘅符號，而用乜嘢載體去表達，唔會影響語言個名

btw 邊個話中國人無攞過諾貝爾獎？

用中文名、大學名稱又係中文、外觀黃皮膚黑頭髮，點分到佢地唔係中國人？

中國強大了！！！

有次去間餐廳
廚房同d侍應全部大大聲用普通話傾計

響你老母on9

語言同文字都未識分
你讀過小學未？

文字係語言嘅符號
語言唔一定有文字，都可以唔止一套文字

你話你大學讀語言，敢問你讀過小學未？

上面#128都有人講過，咁你想指出啲乜?

#124 先啱

同個弱智既講咁耐文字同語言 都幾好心機
written language 同spoken language都未撚識分入黎搞搞震
死番去中共奶習種袋底算啦

而家唔係唔比佢地講普通話 唔係為左屌佢地講普通話而屌
係屌緊佢地要我地講普通話就佢之餘仲唔想咁多人講廣東話啊！當我地要佢地講返廣東話果陣仲屌返我地轉頭 分返清楚 唔好刺稻草人

屌你老母
blocked 玩單機啦
Btw 柒頭 試下用你最撚鍾意嘅普通話講一次上面紅字

其實我明白樓主咩意思

我打個比喻 樓主老婆係女人 樓主老母都係女人 咁咪又係女人 所以樓主砌得自己老婆 亦都砌得自己老母

係未咁樣？

一個post block撚曬啲五毛

汪汪汪
我聽唔你講咩呀狗仔

正常吖，我講中文
你汪汪汪

上面咁多質疑又唔見你件垃圾正面回應

Chocolate 英文同西班牙文咪一撚樣，你唔話啲西班牙人講英文

冇留意，回應？人講馬騮你講賓周，大家九唔答八
上兒登kill time，反正點講都係9 up
有必要坐定定等覆？
做咩啫，我欠咗你咩？
好似你咁有見地應該寫篇論文說服全香港人啦
徙晒

幾撚多5毛

呢個真，就算你當自己中國人
都應該要盡力捍衛粵語
其實粵語煙滅都係中國人嘅損失

仲有圍頭話、客家話、蜑家話同福佬話

同化得7788喇

無料你就無料啦你，死撐

哦 係囉，你猛料，滿意？有冇舒服d？優越感爆棚
世界仲轉緊，你繼續留晌度騎劫，加油！
香港未來靠晒你！

又轉移視線。我叻定廢都好，你都係無正面回應他人對你嘅質疑